devops討論

小弟新手廢條一名

有經驗者可唔可以整篇深入淺出既教學？
Docker, CI哩d名聽過但實際點做？

點樣做automate哂d testing, 禁個掣就deploy想去， 縮短時間， 行agile, sprint果堆。

我知其然不知其以然， 望大師施教

lm

香港有行devops 既公司都唔知有無十間

就係咁先值得討論吧?

Tools for Monitoring – Nagios, NewRelic, Graphite etc.
Virtualization and Containerization Tools – Vagrant, VMware, Xen, Docker etc.
Tools for build, test and deployment – Jenkins, Maven, Ant, Travis, Bamboo, Teamcity etc.
For configuration Management – Puppet, Chef, Ubuntu Juju, Ansible, cfengine etc.
For Orchestration – Zookeeper, Noah etc.
For Cloud services – Azure, Openstack, Rackspace etc.

但見到哩d term 唔知點入手

完全唔識咩嚟, 但一咕狗下, 原來係類似AGILE果啲development workflow嚟!

咁其實如果你入到間公司要你follow呢隻workflow做嘢, 你到時就識架啦!

BTW, 等你入到呢啲公司先再開post問都未遲啦!

留名等高手

IBM用左9000幾年，香港無人用

Devops 已經超越咗單純IT domain
BTW, 等你再google 多d先再覆post答都未遲啦!

值得討論唔代表有人討論
香港識既人可能100個唔夠，有幾多人會上連登，就算有又幾多人得閒share

而加自己用緊既devops stack 係
on premise Gitlab + Gitlab CI, 成個CI/CD 都係Gitlab CI 做, backend push code 自動compile, test, build (docker image), deploy (k8s)
frontend 就CI去build UAT同submit/release app.

backend 就乜都係晒k8s入面, 係舒服既. logging 用返k8s跟機既elasticsearch+kibana, alert 就integrate左Opsgenie.

Am I missing something?

k8s 之類既container orchestration 我覺得係大趨勢. DevOps app metric opensource 可以睇下prometheus, 同Google internal 用緊既好相似

仲有k8s而加都有埋類似package manager 既野helm, 成個ecosystem 開始成熟. Docker 都講緊Open Containers Initiative

唔係workflow, 係個mindset, 如果仲用緊"ops"既concept去manage個infar/system, 咁你唔係行緊"DevOps". "DevOps" 係去"Dev"一的野去幫你個"Ops". Google 係當中既表表者.

"Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems"
依本書值得一睇

高手出現了!

Anyway, 照你咁講, DevOps應該又係mindset(i.e. idea), 又係workflow(i.e. process), 又係systems(i.e. implementation)了, 睇你用乜角度嚟講嘅啫!

ching ho ball!
ching係咩類型公司做搞devops?

fintech starrtup?

dokku

k8s/docker swarm一定係

同埋有啲公司對devops嘅理解係dev自己做埋ops，另外有一班engineers寫tools，例如Netflix就係咁，班sre係只提供顧問服務同埋套system，ops嗰part係developer自己做

其實成套systems(唔計人力) set up時最低消費大約要幾錢到? 運作年費(連人力)又要幾銀到?

0, 0
devops 可以全opensource, 唔洗錢
另，一套用得好既devops = 唔洗ops=只係俾番dev 既錢

咁又唔錯喎!

istio+k8s+docker/rkt+Prometheus 成套都係open source，只係要學啫